@inproceedings{Macaire-Esperanca-Rodier-Lecouteux-Schwab:CORIA-TALN:2023,
    author = "Macaire, C\'ecile and Esperan\c{c}a-Rodier, Emmanuelle and Lecouteux, Benjamin and Schwab, Didier",
    title = "Voice2Picto : un syst\`eme de traduction automatique de la parole vers des pictogrammes",
    booktitle = "Actes de CORIA-TALN 2023. Actes de la 30e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles (TALN),  volume 5 : d\'emonstrations",
    month = "6",
    year = "2023",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "10-13",
    note = "",
    abstract = "Nous pr\'esentons Voice2Picto, un syst\`eme de traduction permettant, \`a partir de l'oral, de proposer\textasciitilde une s\'equence de pictogrammes correspondants. S'appuyant sur des technologies du traitement\textasciitilde automatique du langage naturel, l'outil a deux objectifs : am\'eliorer l'acc\`es \`a la communication pour\textasciitilde (1) les personnes allophones dans un contexte d'urgence m\'edicale, et (2) pour les personnes avec\textasciitilde des difficult\'es de parole. Il permettra aux personnes des services hospitaliers, et aux familles de\textasciitilde v\'ehiculer un message en pictogrammes facilement compr\'ehensible aupr\`es de personnes ne pouvant\textasciitilde communiquer via les canaux traditionnels de communication (parole, gestes, langue des signes).\textasciitilde Dans cet article, nous d\'ecrivons l'architecture du syst\`eme de Voice2Picto et les pistes futures.\textasciitilde L'application est en open-source via un d\'ep\^ot Git : https://github.com/macairececile/Voice2Picto.",
    keywords = "Traduction Automatique, Reconnaissance de la Parole, Pictogrammes, Communication Alternative et Augment\'ee",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2023/477112.pdf"
}
